\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}
	\section{Description des expérimentations}

	\section{Description du programme}
	\subsection{Thread compteurs}
	Nous avons fait en sorte que notre programme soit efficace en termes de "localité spaciale des données" en conjonction avec l'auto-next touch.
	Chaque thread qui compte la taille des mots le fait sur une page et seulement une page.
	De ce fait, quand un thread accède au premier octet de sa page, elle est rapprochée de lui, les accès suivants sont exclusivements des hits sur le cache.
	La taille maximale des mots dans le document est limitée à 32 caractères.
	Chaque thread possède un tableau de 32 + 2 entiers pour compter le nombre d'occurrences de chaque mot (l'utilisation des deux cases supplémentaires est expliqué dans la section \ref{sec:threadmain}).
	Il est intéressant d'avoir un tableau d'occurrence de mots par thread. De ce fait, il n'y a pas de problème d'accès concurent à chaque case du tableau.

	\subsection{Thread main}
	\label{sec:threadmain}
	Bien entendu, rien n'empeche à un mot d'être "à cheval" sur deux pages. 
	Ainsi non seulement chaque thread comptabilise-t-il le nombre d'occurrences des mots de sa page mais il stocke également le nombre de caractères au début et en fin de page (potentielement incomplets).
	À la charge du thread main de faire le calcul une fois que tous les threads compteurs ont terminés.
	Il va additionner le nombre de caractères à la fin du thread \textit{n} et ceux du début du thread \textit{n+1}.
	À noter que le premier mot de la première page traité par le premier thread et le dernier mot de la dernière page traité par le dernier thread sont comptabilisés sans traitement.
	Le thread main va donc pouvoir faire la somme complète de tous les mots rencontrés par tous les threads.

	\subsection{Génération des mots}
	Pour simplifier la génération et le comptage des mots, ces derniers ne sont constitués que de tirets (\texttt{-}) séparés par un espace.
	Le document contenant les mots est matérialisé par un tableau de \textit{n*p} \texttt{char} où \textit{n} est le nombre de threads compteur et \textit{p} le nombre d'octets par page mémoire.
	La division des tâches par thread est donc aisée.
	Nous utilisons \texttt{rand()} pour générer un nombre aléatoire qui nous donne la taille du mot, nous insérons les tirets dans le tableau, un espace et ainsi de suite jusqu'à \textit{n*p}.
	Si les tirages alétoires successifs font que le dernier mot est trop long pour tenir sur la dernière page, un réajustement est prévu.

	\section{Étude du comportement du programme}
\end{document}
